[求插&賜教]將軍澳上車盤 （3）

咁都有3

應唔應該投資定調/將既車位？
有將南隧道應該會多左人想買車？定係已經price in左？

咁都開到3
就黎變將軍澳居民討論區
留名

宜家貴到仆晒街啦已經
車都賣撚埋

遲啲想住將軍澳
依家取下經先

想知點解將廣仲後過都會

大家點睇三年後入境處落成
大量黑人南亞人支那人黎整證件

地鐵站上面真係好加分

將中 r.a.p.

都係行多幾步路姐 又唔洗曬同淋

想住邊個站

潛在將軍澳居民留名

個人屬意君傲/將廣

調景嶺 將軍澳 康城都得

澳南都慘

如果將廣望清半嗰邊其實幾正

君傲好過將廣
不過貴啲，盤亦少好多，要花時間等心水

但就有個露台

Budget呢？

有冇多啲對比點解君傲好

已經有差少少
同埋 轉線站上蓋 萬一有咩事唔洗行去調景嶺

有無人會揀寶琳

within 9M

睇你追求咩。

寶琳好靜同埋係升慢啲， 但頭站同埋樓下啲商場係正常生活所需加平民啲， 加埋寶琳村果邊個生活洗費低啲。

坑口多屋苑人多車多好熱鬧， 設施完善， 交通都方便，基本洗費介乎中位位置。

Tko 站就事業有成果種有錢人多嘅聚居地，個人覺得貴貴基本生活。

康城就前景同埋未來發展潛力， 但現時就一定係未知同埋預要渣車出入為主。

調景嶺就車站優勢， 不過小盤同唔係好熟，就唯有留比巴打們講。

利申：寶琳站上邊

發展商 新世界 vs 南豐 （雖然嗰個年代既新世界其實都係一般)

位置 近少少党鐵

感覺上個feel都高檔啲

你睇過樓應該明我點解咁講

不過有道唔好就係黑廁

9m 可以考慮下Monterey
應該買到Monterey 2房
想平少小可能就Ocean Marini

9M我建議揀天晉 維景 將中 澳南（如果追新樓)

康城唔建議，除非你要大單位for 小朋友 (因為9M係調景嶺 將軍澳比較難買靚既大單位）

黑廁有朋友話唔算太差

唔係咁好， 好難乾

君傲全部都黑廁？

如果買到兩房都想買
進可攻退可守，生同唔生都可以調動啲房

新貼Post多次：

無聊無嘢做
用電腦Google Map精準d咁計左一次
可以比大家參考下

將南各盤大門口與黨鐵站口距離

計埋以正常速度行走嘅時間（未計等燈）
（應該正常速度掛因為我實測行過幾個盤唔洗呢個時間）

天晉3A 165米 2分03
天晉2 185米 2分18
Parkside 290米 3分38
天晉3B 340米 4分15
帝景灣 350米 4分22
Twin Peaks 420米 5分15
Alto 460米 5分45（調景嶺715米 8分56）
海天晉 485米 6分03
Savannah 520米 6分30
海翩匯 540米 6分45
Capri 560米 7分00（調景嶺 600米 7分30）
Monterey 635米 7分56

君傲每座都有明廁但唔多 2座會多少少

海邊嗰堆夏天日日咁行真係出事

天晉一定行先啦
將中如果買高層望永久海景都屈機

浴室寶好okay wor

之前住劏房， 個廁係黑廁， 總覺得濕濕立立有啲唔舒服。 不過如果用浴室寶真係ok 都可以一試

最大問題係無遮無掩

其實上車盤既話個人認為寶坑幾好，多選擇得嚟配套都幾完善 平貴都有，任君選擇

將軍澳站就太睇得起啦，如果係住天晉 將中就都算係中產，但有錢人就稱唔上啦 (除非住頂樓複式啦），況且有錢人應該睇唔上將軍澳
至於澳南堆新樓，如果係住400樓下既，都只係入門中產，況且質素都麻麻 (除咗天晉系)，個人對澳南冇乜好感

至於調景嶺就比較奇怪，都會駅以北主要係公屋同彩明，比起維景 都會駅嚟講 居民質素都差幾遠，但就一齊共用都會同彩明商場
如果唔太中意同公屋社區痴得太埋就要諗諗

但調景嶺相對將軍澳站就少啲閒雜外區人，相對清靜好多，況且去popcorn/將中其實都好快 (行10-15分鐘 又或者一個站党鐵)
而且坐党鐵唔洗轉車 2個站過海去鰂魚涌 3個站出觀塘
中意環境清靜啲既話 維景會係個好選擇

不過有一樣嘢都係考慮因素 就係交通
寶坑相對地巴士路線成熟好多 ，唔靠党鐵一樣大把選擇
將軍澳 調景嶺既巴士真係垃圾嚟，好多時變咗焗搭党鐵
不過朝早繁忙時間 將軍澳站係有機會上唔到車的

康城就不予置評，自住既話 除咗貪平有小朋友要住大啲之外，我諗唔到有咩原因要搬入去住
極度依賴党鐵，但係非繁忙可以係將軍澳站等20分鐘先有車，而且啲地盤起碼起到2026，食塵至少要食多幾年
除非買嚟收租都仲可以諗諗 順便搏升值，自住就不了

住其他區去党鐵日曬雨淋係正常

但住將軍澳呢個天橋之城 澳南冇天橋駁都真係幾失敗

各位將軍澳居民今年差餉有無變動？

貴左1蚊

見人成日吹奏維景搞到心郁郁，但望望個價都係不了
入場坐底7.2M

巴打資料好完善不過狗鐵遲啲好似會改密啲？

維景贏係贏在自成一角同超大會所

咁未有天晉之前，維景係將軍澳樓皇嚟既

其實想質素好緊係天晉 維景 將中
退而求其次 就君傲 蔚藍 將廣

再入門就新都同坑口啲私樓，住幾年再換好啲

任君選擇既姐

我覺得今時今日如果用而家依一個樓價去買到將中將廣天晉
都可以叫係中產或者月入非常唔錯
至於將中 將廣 君傲 都各有好處
睇樓價會感覺到有高低

聽講起好哂 (2026年）就會同寶林車梅花間竹對開

不過到時係點都未知，況且都要幾年後

咁寶琳咪車疏左

係啊，去寶坑會疏好多
如果係真都幾大獲
寶坑勁多人

巴士

想問點解維景就自成一角，都會駅就人流複雜既？
去過睇樓，維景個入口唔係都經都會個商場去ga咩？有第二個入口？

因為維景冇野行 冇外人會入去(同埋過完橋就入屋苑，外人入唔到去)

但都會駅就有民生野比全區share

所以私樓同公居屋既居民都會一齊大雜燴

想知右邊果棟會係公屋定居屋
好正，同d 2000萬樓share 同一個景同配套

新居屋，叫雍明苑

個位好撚正啊

巴士真係要較好時間落樓， 唔係都要等幾耐先有下班車

如果係總站既話都Ok既，中途站都唔準既D時間報時

新居屋黎計，凱樂苑先正呀。係四小龍前排，同匯璽望同一個境，望哂昂船洲，行3-5分鐘就到南昌同V-walk。

抽到的話，同中8M的六合彩頭獎都爭唔遠。

但維景消費咪又係去呢度同D公居屋一齊，分別唔係真係咁大

望河個景係正

不過等𨋢等到癲

兩座都26層

第1座 一層有30伙 得4部𨋢
第2座仲癲 一層38伙 用6部𨋢

真係痴撚線

有啲人會介意自己屋苑樓下好多閒雜人係到行嚟行去
尤其調景嶺既公屋有唔少南亞人，有啲人係會介意

咁唔介意既話當然都會駅就方便得多啦

咸魚青菜各有所好姐

大佬 平咁多 等耐d都ok啦
樣樣都最top 就未必輪到我地買到啦

維景落樓其實都一定要經過都會入口，對住所謂公屋人口既時間同都會駅人一樣
講真維景或都會既住戶都唔會喺分別自己既屋苑商場鳩行散步，咪又係一齊去都會駅彩明一帶買餸買民生野->番屋企

所以我覺得衣點無乜分別

維景都會有民生野買都幾好
唔係下下都要行大商場嘅

啱呀，其實大商場反而無咩好買好食。
Tkl, 將廣商場平民d反而仲啱洗。
不過無計，好多人著重靚唔靚多過啱唔啱洗

平左$100

將南無得輸，個價唔落

調景嶺感覺一般
成個社區好多新移民南亞人

我無變，唔知係好事定唔好事

我自己對佢地都冇乜所謂，佢地有時都幾nice，其實唔差

不過識得有fd好抗拒，所以就覺得要point out呢樣嘢比啲準買家知道

popcorn 比人行街就啱
但到住落就發覺其實除咗食飯同鳩hea之外，
冇乜時間用得著

反而我成日會行去富康或者尚德買餸煮飯

買得將軍澳通常咩收入？

接受到其實就冇嘢
接受唔到就真係唔好勉強，會後悔的

你指將軍澳站？

睇你住咩屋苑，住幾大，同幾時買落啦

我當而家買天晉 (天1)，家庭收入至少應該有7-10皮

其餘將中 君傲 將廣 同堆新樓，家庭收入至少都應該有返6 7皮

咁樣就唔叫自成一角啦
白石角就話姐
維景係衰在長實浪費左個上蓋位
搞到俾將軍澳站4連城 將中天晉君傲將廣比下去

白石角呢D 垃圾地方就唔駛拎出黎啦

我諗啲人話維景既自成一角應該係講緊佢同個社區隔開咗，冇咁多閒雜人，但去買野又唔洗行餐死先得 有啲進可攻退可守既感覺

而白石角個種自成一角應該唔算係優勢
個區好吊腳，交通不便
買野一係落黃金，一係入屯門，而且白石角自己都仲起緊一堆盤，到時就會多咗人，但配套就奇差

不過認同都會駅個商場真係哂鳩咗，長柒永遠整商場都係搞撚到一pat屎咁
如果個場比sellhk搞應該好好多

新樓區大把professional grade 公務員

巴打搞清楚白石角喺邊未

Popcorn 對我黎講只係一條有蓋嘅通道連接將中君傲將廣
無嘢啱食又無嘢啱買

平時買餸都係去popwalk 搵誠哥或者parkside 根下間街市

我當佢係低檔少少既又一城，唔會真係成日幫襯，但屋企附近有一個咁既商場都係好事

屌撈亂咗掃管fuck

維景好似有間私人百佳？

對上一次係popcorn 消費起碼一年前嘅事 但明明就住係附近

係，一期有間細fusion，應該未執

不如討論下街市排名
1. 多野買程度
2. 價格
3. 環境

候選名單：
1. 將廣樓下街市
2. 厚德邨街市
3. 富康街市
仲有無？坑口L淨係知呢幾個

彩明
尚德
寶盈
parkside

黑廁道門要有百葉確保air change
有可能有人唔鐘意

不如討論下管理費同管理質素

新都城

海鮮邊個街市多選擇？

Logon Nike 呢d都係大路野嚟姐

厚德好似都不少，本身個街市較大
利申：無去過哂咁多個將軍澳街市

厚德得兩檔，同埋貴
花竹蝦$320/斤

住得將軍澳站樓 如果近年買 我諗一個月家庭要搵到8萬左右 最起碼

街市嚟講
寶盈 富康 將廣 parkside都唔入流啦
將軍澳站一帶大部分去尚德

下下都去咁遠咩
煮餐飯仔姐

諗住下年頭同女朋友入市
到年尾應該有3.6m現金
有無機會買到將南兩房

巴打有料
諗住做幾多成按

打算做三成
唔想供得太辛苦
最近睇過幾個盤，好多都叫價過9m

乜嘢啊三成按揭姐係七成首期
你買5球樓七成都用曬你3.6mil 啦

定係你想問下年有無機會5球買到將南

應該係做七成按揭先啱

做三成定比三成首期
比7成首期要5，600喎

係俾三成首期先啱

過到壓測實買到啦

收入夠高天一都輕鬆啦

無睇過天一，不過比較鍾意將南既開揚格局

個人幾鍾意savannah，不過要470呎以上先有梗廚

海翩匯點睇，將南入面最平，位置都唔錯

樓下食肆嘈

下咁樣一竹竿打一船人得向河單位下面係食肆

勁！

Malibu 3座62樓C室
(之前撻訂單位)

實用：538呎
訂價：$10,976,000
折實價：$8,726,000 @16219

有20台買家爭一盤，以抽籤形式發售。

向河景觀應該係最好？

呢度個上車咁離地既
寶琳慧安園都唔見有

因為已經變左將軍澳討論區

將軍澳（臨海盤）討論區

其實大家係靠自己定父幹買

why not bothq

自己，羨慕父幹

維景既話綜合景觀同方便程度，係咪新d既座數比較好？
另外遲d開左將藍隧道應該就無左澳景路優勢？

巴打有料，咁多首期
將南兩房好輕鬆啦
海翩匯係最平，但質素麻麻，不如upgrade 去海天/monterey

睇落高層會好啲 無咁多住戶
不過重點係性價比高啦 咁平價錢可以坐落係呢個地段
比私人樓包圍 有得屌我都想屌

而家放寬左按揭首期易好多啦。
月入6萬如果住屋企慳d月儲到4萬幾，一年計埋B仔都50萬。
當你買7.5m, 而家由零開始儲2年半都儲到125萬都夠比首期雜費。

放寛首期其實用埋最後一口購買力
根本樓價貴得不合理
大家都繼續狗衝追
唔講炒賣
要月供三十年，每月二萬幾至三萬幾去買個二房單位

當買9m，俾三成首期，分三十年都每月要供25k
加埋俾家用同其他雜費都差唔多五萬一個月
將南除左海翩匯同savannah，其他都叫價過9m

多

Bonus

不嬲都唔合理
但近年出現左太多
收入高 但未儲到首期既人
依個政策係幫依班人

自己 希望將來會成為仔女既父幹

寶林 坑口真係無咩興趣
同埋其實個價差得唔遠

印花稅，按保
傢俬裝修
條數計到人到顛

我都係 要等升左職先可以去多幾次旅行
頭幾年供年真心辛苦

我當年因為6M個關口買唔到將軍澳站

基本上係自己
不過裝修家電真係無咁多cash，屋企人幫左我呢方面

好慘wor 依家升爆曬

將軍澳3月份成交量上返2019年樓市歷史高位個數

呢個真係唔知，有冇巴打俾多少少資料

稍為跌咗少少就好多人買樓

未，仲有幾間小鋪頭，補習社，剪頭髮同埋有埋按摩

其實當你一個月儲3萬
儲3年半都儲到個首期雜費返黎
唔洗咁心急既

因為上車盤集中地，又叫近市區，樓齡又比較新

其實香港地上車盤集中地不外乎大西北，沙田，同將軍澳

所以大西北同沙田啲細單位既價都一樣好硬，成交又多

將軍澳近十年太多新樓
大部分樓既樓齡平均得10-15年左右
最耐都係22年
同埋將軍澳係明顯偏住宅區
有好多外區人都會想入嚟住

連登: 將軍澳垃圾地方
又濕又臭，交通極差，狗也不屌
只值4K一呎

我計過數，最盡一個月供27k到，都唔敢一鋪清袋
呢度巴打點睇parkside同嘉悦，都有啲成交低過9m

2房我鐘意parkside
比起嘉悅四正好多 主人房唔會迫迫夾夾 可以三邊落床 又放到大衣櫃 唔會有工作平台係主人房

因為3月賣左康城9C ??

君傲黨鐵管理公司
任意加管理費又管得差
敗筆

不過好多人鍾意佢個大露台晾衫種花

有無人鐘意新寶城
我覺得幾好

7m 兩房係咪得康城可以揀

本身住調景嶺 遲啲想係康城租
如果住得舒服就買埋呢邊

慧安 將中 新都城 都係under 7M 2房

即係如果要新樓 7m都係得康城
7m 將南嗰邊得一房 ？
睇過下 savannah 300幾尺都要650萬

兩個人月入6k幾 7m嘅樓供唔供得起

將南7M 得1房
供得起

明白 咁我留意下康城呢邊
期待下個新商場

將中做到7M 2房？

清半？？

近排都有66x 67x 68x 低層2 房

同巴打一樣住緊調景嶺
八月會搬入康城
希望到時商場同地鐵會加密啦

咩size sin

將中有好幾個size 既兩房

Parkside好啲 嘉悅浸過
不過我會加多少少買天晉2
接駁MTR值錢好多

呢度啲人淨係識 Parkside
過多條馬路果啲已經唔識

天晉2幾錢

406'

[member][你都講晒將軍澳優點咁你明白點解將軍澳樓價咁高啦/member]

緊係得啦
406 都接近700 其寶個價都唔平

Parkside都幾靚
不過未睇過盤，係咪要500呎以上先有梗廚

成日諗跌多d先買 係唔會買到樓
總有人預期跌幅少過你就入咗市

而家政府死托個市 又全球印銀紙
同埋多翻好多人出街
比盡你 今年第三季已經會明顯見底

所以到時應該要上車

你覺得唔平，但基本都要過7mup 。睇過盤就知啦

其實股市同樓市個關係已經 愈拉愈遠。

基本上將中細兩房
都係徘徊響700左右

基本上 2016年之前買落個班已經無野好驚。自住又好 放租又好 ，基本唔跌過3-4成。佢地唔會輸

大把人同你一樣想摸底
結果就算比你摸到
呢班人到時又一齊爭盤，推返高個價
除非個盤唔吸引冇人想要

仲有想摸底最好預多少少錢
如果唔係大訂都比埋，銀行先同你講佢估唔足，你就含撚都冇味

同埋唔覺經濟會recover得好快
疫情完左 又繼續抗爭
D商鋪基本上唔會有太多時間回血
仲未計有機會第三波疫情（雖然個人覺得機會唔大）

如果單單用香港就係囉因為香港樓長期供不應求
今年都講咗供應會減少
如果早幾年keep住有新樓推出呢樓價的確有機會下降
因為二手樓多咗競爭

睇吓你所講嘅經濟同樓市掛唔掛鉤啦
我就覺得樓市一定會跌
跌幾多就睇吓香港有幾多專業人士同埋政府工依類鐵飯碗托住個市
大概係5-10% 我覺得絕對合理
大跌到15-20% 我覺得無咩機會

睇法差不多，個人expect 最多跌1成

我記得有隻大約390都有梗廚

btw如果好膚淺咁淨係睇大閘入口既話
天晉/海天晉個class真係高一班

唔好講你以前，我依家都係

390呎應該係一房
我target 9m樓下兩房，天晉系買唔起

好睇座向
對澳南/單車館/銀線灣既我覺得幾正
但對內園應該有D辛苦，太密
一定比蔚藍同將軍澳站個D淨兩三班架喇，不過好起始既私樓上車盤都唔錯，又方便

太多人想執平貨
你諗到嘅嘢其他人都諗到
如果係屯門元朗天水圍 會大跌幅d ga

係，一房，但有兩個廳

巴打

都係主力睇返Savannah同海翩匯算

最緊要留意會唔會好被樓下食肆影響

希望下年頭樓價同呢家變動不大

你睇下依加youtube 勁多 lol做睇樓片，又勁多人鐘意睇，勁多人等低位平貨買。
結論係個個人想買樓，個個想等低位執平貨，樓市點會大跌？
要大跌係去到無人提 無人再有信心先會，但依加完全睇唔到。

應該正常人都唔會等大跌
另外，如果全港整體跌10%,咁應該將軍澳就係跌around 8%,大西北就跌around 12%

果陣抽唔到Monterey

最後買左啟德都係會記盤

宜加日日係啟德食塵

咁將軍澳市中心係響將軍澳站
騎住坑口寶林好合理

Capri 應該有9m 樓下2房？

絲打
我下年先搬到

成交可能有，不過我見叫價通常都過9m
同埋唔知下年年頭樓價會點

呢度咁多位巴絲，你哋打算每月供款最多佔家庭收入幾多成
我自己就諗住最多佔三成

緊係啟德好

不過應該都盤少

我自己咁諗
3萬供3成
同8萬供3成差好遠

同埋仲未計另一半
計埋另一半人工，3成唔算難達到

無一刀切既答案
不如問下自己供樓同埋減晒所有開支後仲儲到幾多錢好過

我覺得如果是但一個無左份工都唔影響生活就已經足夠

其實如果巴士啲報站可以好似外國咁

除咗預計到站時間之外
仲整埋GPS追蹤係地圖show到架車去到邊，咁就乘客都容易預計好多

頂我望一望標題 係wo 上車盤
呢度好多都實力雄厚咁上車

下下叫人加少少買天晉系
真個個有父幹

天晉打手

天晉系真係買唔起

啟德位置無得輸既

不過之前發展商食哂個溢價

同埋現時週圍都地盤

有排捱

啟德起石馬仲要五六年發展先成形
現在呎價己已經很高
睇唔到可以升到幾多
而且全部新樓，二手壓力很大

又唔見叫d人加多少少買多間房

係

同埋計住個環境將南環境吊打

自己二十幾年將軍澳撚宜加跑步都係渣車落翻將南跑

新手一問，手頭上百五萬至二百萬，有咩選擇？

白居二或者新都城

首期唔係重點
收入先係重點

月入幾多？

留意下呢個台有幾個天晉打手

呢度究竟有幾多個係 Parkside 業主/住客？
個個都剩係吹奏，好多缺點都無理過
當左會德豐就贏哂咁...
其實附近好多新記嘅選擇

絲打搬第幾期 ？
我嗰期因為山竹要delay

維景

都會駅個場其實好雜
大量公屋低質人出入

應該係，不過都係開揚景貴盤

邊度有咁多打手
二手樓打黎做乜？
Forum seeding唔駛錢呀？

哦
咁又唔可以叫打手既
有啲會員強烈推介囉好冇

呢啲野你唔明㗎啦
個個好似你咁單純就好

有冇諗住4年內生仔？
冇嘅新婚最好住一房先
可以減少好多家務爭執

Monterey 海天晉 3B 個瓦遮頭係點？有無資料？

天晉系列個名保值係事實
遲早跌入藍籌屋苑
而且天晉打通哂真係好方便
你睇Parkside同天2痴埋一齊
都爭取唔到打通上商場
就知新記係有意保護自己地盤

中央大道
兩旁原plan係有蓋行人通道
中間公園

其實天晉係將軍澳樓皇 緊係大把人吹奏啦
有好多人會覺得寧願一步到位，不過就有啲離地

得天3B係貼地啲

有無資料

海天晉啦
裝修會所服務都係最好
連實Q好多時都係其他樓盤有經驗嘅調過黎

老老實實
盲推嘅Parkside多好多
有幾多人真係住客

所以我咪講返大把人做吹奏者
咁有巴打講返呢個事實我都表示認同者

冇問題喎

係真唔係？無聽人講過，如果係真，海邊堆新樓又會升值

我冇話天晉唔好
係講多人吹奏者

即係你都認同啦

咁有巴打講返個事實佢哋睇餸食飯我認同都冇問題者，下話

不過你話「唔駛錢呀？」
我覆返你個原因者

天123多人吹捧係事實
不過呢啲野同網上世界嘅獨到見建唔同
多人追的確係優點黎

Btw 咁你用「打手」呢個字的確用得差
直接用盲推咪算

利申：非引罵/罵戰

哦～
咁盲推囉，你鍾意用邊個字咪邊個字囉
有乜所謂

不嬲係你激動咋嘛
我又冇諗住同你開戰

反正我又唔係forum seeding
你知啦要錢㗎嘛

呢d 規劃五時花六時變 上年先傾完話會起地下停車場 但最終起唔起又唔知 幾時動工又唔知 到時個路線新規劃係點又唔知

我淨係知兩個公園中間隔左條至善街
3B 同海天晉點都無可能會有有蓋通道過到去
更可況Monterey

Btw 如果真係有嘅 嘉悅 帝景灣都有份啦 都係中央公園旁屋苑
Parkside 有後門可以直出中央公園 照計都會有wo
Monterey 有嘅話 海翩匯都會有啦 海翩匯仲前過Monterey

計計下得返savannah alto capri 無

再加上呢份區議會會程只係講左會有有蓋廣場
個蓋係邊又唔知

睇呢d 當打飛機算啦 平時D AA 狗最鐘意用呢d 黎吹大

無意冒犯巴打中央公園嘅嘢算吧啦 一日未動工一日都係爛地一幅 咩都會變

睇完份野都覺得係咪諗多左？

中央公園好似傾左好耐
班AA都話未有咁快得

所以咪話有啲會員盲推
咪比其他巴打話佢哋冇睇餸食飯囉

其實好簡單
如果目標係700-750 樓又要兩房
唔該睇番將中將廣既二手樓
新樓未有咁既機會買到
800以上先好諗新樓 900以上先好諗天晉
700左右 去番坑口寶林啦

然後就出現加多少少系列

可以置頂

600-700萬一房400尺左右
係咪真係唔建議將南

新post po頭

其實無咩問題既
只係俾我簡我會簡兩房

嘈d乜？唔係話唔買住咩

搵日租架單車踩幾轉將軍澳會了解多啲

唔覺有咩問題

你想即買 佢唔想？

你地4大長老有實力 依家9成上間一房 真係跌到3成
溝多間啦

跌3成無咩可能，不過未傾掂又唔使急住入既，短期內都唔會大升

叫佢唔好成日想搵層樓黎賺錢 攞嚟住既 依家買 我就唔覺住佢10年8年會蝕囉

居然有人想接火棒

仲有將南新樓與黨鐵站距離

我想知維景123座行去黨鐵有幾遠

我用google map 度過要差不多15分鐘

我聽過話大雨個陣一樣要擔遮

唔知真定假

有無維景巴打解答下

長遠啟德好D嘅，巴打忍吓啦

康城幫到你

將中9m有啦

點計到有15分鐘？

咁我記錯，柒左
不過連埋上落樓等車15 分鐘都走唔甩

pinned post 話
Monterey 635米 7分56 (時間未計等過馬路，ching仲話實際可以唔洗行咁耐)

維景一期 550米
全程行人路 屋苑駁天橋入商場落党鐵站 冇燈要等
反而要行12分鐘，真心咩？

一係就pinned post 啲數唔準 (我未試過咁認真計澳南啲盤行去党鐵站要幾耐)

上面巴打個Google map 唔係行天橋修商場落黨鐵
係直接係露天行人路去

如果真係550米其實8分鐘都唔洗

未入過去唔知內園條路係咪同google map 一樣咁行

我覺得有機會平過700既 但670高層 聽落好似太平

同埋唔知你地有無發覺呢幾日痴曬線 行過幾個地方都排隊睇樓

毒L7皮幾儲咗百五萬左右
希望供唔多個2萬五
交通方便
又唔淨望樓有山or水嘅盤有無推介

真毒L 開放式都夠 俾盡一房

你aim 幾房/幾大？

唔過25000 姐係最盡借6球

開放式不了
至少一房
兩房嘅話一間可以擺健身機
不過呢個區要開揚又兩房一定唔止呢個價

唔該晒私我check吓先

坑口寶琳應該有？

新寶城東南係望到山
2房應該都要7M到

其他坑寶d私樓都俾居屋/公屋圍

間房咁細 邊放得落健身機

新寶最細個隻620有交易 因為朋友琴日睇今曰比人買左搶米咁搶

前年山竹已經收左佢皮

6字頭嗰d應該係純樓景

會所有尖房 做咩要另外買？

Monterey 無份

呢部都放唔到?

今年有咖喱范條𡃁
跟得好足，狂出信

無話必要嘅
有好個無啫
毒L兩房
另一間房唔係擺模型就係健身

大家唔好計漏屋苑內嘅步行距離
Monetary、Parkside同天2都好兜

緊係落尖room昅女
特別係啲大陸妹

上年入手parkside 400呎 住緊
有冇朋友

住過兩年
搬左去隔離屋苑

好似話南豐用料較差一D
同埋睇座向，我見南豐有D座數俾兩間學校圍住

我就三成半左右
好彩既係扣埋使費都仲有D錢儲下

係咪呢個？

我見佢同新寶向西南望將軍澳都幾開揚

LM買咗康城一房上車，供咗一年鬆，年尾收樓，期望兩年後換返間兩房

好唔好住
我對parkside兩房有興趣，不過未睇過盤，打算下年頭入手

我同女朋友加埋要俾14k家用，唔咁供太多
好彩女朋友份工都穩定

放完尼部野間房就爆咁滯

好似係 我記得係5座 眼鏡房租客一走幾日就KO左 藍塘有個仲誇 朋友排到廢事等 又係琴日先開放睇樓

要買間細房大d 嘅兩房

未睇過點解有興趣Parkside ？ 將南咁多屋苑

而家d新樓even 3/4房d房都係咁細

Tko海邊已經見到橋墩同隧道口
過幾年真係不得了

2100 x 2200
夠曬放佢部野啦
將南細房算開得大架啦
好多樓主人房都係咁上下size

圍住入境處同隧道口既樓大機會升
不過可能會多左好多車 有嘈音

將中

都唔洗「可能」
係一定會

無收費站一定好好飛

維景應該最嘈？一出隧道口啲快車

一期對出政府起咗隧道同公園平台隔音，二三期就到時先知，

btw Capri應該仲甘，又矮又近

睇怕五年後要20k不尺

Capri 最近啦 隔離就係
不過內園應該無咩影響

同埋新樓玻璃隔音好勁 呢樣不得不承認

將中向南 最慘 無左個靚景 好在同入境處距離唔係話真係近得好交關

我諗維景會最嘈 最勁 同埋會起消防局

三四十樓以上應該冇影響?

條橋只是提供交通，但會帶來嘈音同大型車輛入工業村
商業活動只限得個商場，所以我覺得已price in 所有利好因素
例子就係海怡，地鐵通左個價都係一早已經升左

海怡都好舊了 如果新樓就不得了

老實講將軍澳啲有質素大單位已經升到奧運價
price in曬啦

天晉3 搞乜唔清潔外牆 入伙3年幾咋wo

上次去3B睇樓 都已經係咁

依家新樓大部分都雙層玻璃,又隔音又保暖

好同意，所有優點其實已經price in 晒。反而我覺得長遠如果沙中線好方便，私樓發展成熟，荃灣西同將軍澳呢兩個近5年最熱門地區其實又會變番做邊陲。

未來的事無人知。不過如果覺得已經完全發展的將軍澳會不停跑贏大市，就有點不切實際。

應該係麻石問題，又濕又熱起哂青苔

哇點解生晒青苔

跑贏大市唔會啦 但一定唔會係升得慢個類
將軍澳發展成熟 市場升 佢都會好快有反應 唔會滯後

將南同康城的確好方便
特別係觀塘九龍灣/太古坊返工果堆
基本上香港啲大公司都去哂呢兩度

好似傾緊加管理費
耍下小手段都唔奇

康城黨鐵再密D就係

有時唔可以怪人歧視
見過廢老係商場入面吐痰
公園又成堆唔戴罩圍爐
特別多仆街邊行邊噴煙
而家天橋仲連埋哂方便呢班人四圍走

換大屋

純粹為左新啲靚啲......

有冇人知新都城管理費貴唔貴？

好似123期唔同

最貴應該2期

但好近啲公居屋

真係嘈同多油煙

係 望河個邊好嘈

10點半仲有兩組客去緊帝景灣個頭睇樓

JM9

我諗論最嘈 應該係康城晉海 LP6 Marini嗰幾期，條路係正樓下無遮無掩

維景一期最近但就入咗隧道隔音，二三期冇隧道，但係就冇咁近條路

咁維景當然一定冇以前咁靜啦，但我諗最嘈又未必？

而個消防局係起係體育館對面 (變電站隔離)，相比之下好似將中仲近啲？

我聽到經紀講緊中央公園點會發展

應該冇，入境大樓好似係2座16層左右，計返將中有幾層平台墊高咗
咁應該25樓以上都冇事？

cls

就係維持現狀

最新係一百米 應該將中 33樓左右

好似97米高
唔知姐係將中幾多樓呢

叫之麻，回佢15-16K／尺
17K要高層海景就值

咁就收皮了
應該要差唔多40樓或以上先望到出去個海
如果唔係都係望人地天台多

好似係響調景嶺站同將中 6座中間？
我只係知將中 向南30樓以下都無左景觀
不過都唔算好壓逼

90米

唔係wor 改低左 90米

紅圈嗰度
同將中隔個迴旋處，同維景隔個公園

消防局有咩唔好
出車會嘈?

巴打你啱，係90米，17層
不過佢一層平均5米高

我諗係掛

康城個度起左隔音屏
唔知隔到幾多

總之30樓以下都會出事
但不未到地獄既 始終唔係貼得好近
唔會影響日照好大

出車會嘈啦

將中真係比政府啲規劃搞撚死
又入境大樓遮海景又多外傭同南亞人新移民出入，隔離又起消防局

本來都叫區內一線盤，嚟緊真係吸引力大減，得返近党鐵同天橋駁popcorn呢兩個優勢

將廣要爆升喇

咁又唔關事 遮海景係會影響 但多外傭同南亞係成個將軍澳站都會有既問題
佢地可能中意出海旁野餐添咁將南咪又好受影響?
消防局就擔心噪音姐
將中不嬲嘅優點應該係新地樓 多兩房簡 同465 間隔四正
會所都叫大
向南嘅海景應該唔算係將中好大嘅賣點

我反而覺得將中向南既大兩房同三房
極高層 同比入境處遮蓋到海景嘅樓層
價格會相距得越嚟越遠
可能大兩房有海景會變咗870以上
但冇海景就會700-770左右 視乎層數

根本大把人準備出嚟買樓
依家劈到價既多數都係十幾年前用100-200萬買返黎既人

唔係準備, 係已經掃緊

點解會多左外傭同南亞？

其實我唔覺得係有問題
但佢哋就會話入境處因為會處理到外傭或者南亞證件
所以會多咗依一類外傭同埋南亞人嚟咗將軍澳站
但呢個問題其實係成個將軍澳站都會影響

就係因為洶湧而出個價咩點減過最多都係幾十萬上落

聽落有少少杞人憂天

我覺得會係aa 同買家劈價嘅新原因
而家呢度有入境處又有工程有多外用同南亞劈多了一成啦
但我都會買

我覺得會係aa 同買家劈價嘅新原因
而家呢度有入境處又有工程有多菲傭同南亞劈多你一成啦
但我都會買

Tko tkl 非將南，係咪得維景天晉同將中某一座養得狗？

將中得 將豪唔得

劈到一成狗衝啦

同埋點解唔建議？

冇左海景優勢 中低層計隨時內園過埋向南

幾錢?

獨立屋應該唔得，不過睇送食飯囉
碧遙灣，寶翠園，域多利道，貝沙灣3房以上單位一帶都一定夠買

只係無論投資同做家務角度，追求大單位其實都易中伏同埋去到獨立屋，點都要2個工人先打理得哂

上車盤變左討論獨立屋

其實monterey前排house幾嘈吓
海濱長廊夜晚會有mk播歌飲酒玩滑板
長廊係政府嘅 投訴無門
平時行過海濱長廊d人都會八卦

清水灣道好多環境好d嘅house

有冇人睇過
都會駅
見佢近排回左D
因為想要露台同相對平D

先？

想買君傲 多唔多人偷養？ 細狗唔吠 但要日日帶落街

窮L表示

仲有好多機會同跑步/單車友做朋友

海邊一路起緊時我都唔明點解獨立屋搞到私隱度咁低
香港有無咩其他地方都係咁？

巴打住果邊？ 好唔好住？

白石角又係有堆house
直接對住條單車徑

住緊澳南最平既savannah
考慮緊好唔好放租住緊呢度，去租清半

記得計埋出街/返屋企條小巴數

我又覺得無咩所謂，咪當將軍澳討論區

手提袋ok嘅
不過要預左d 人唔鐘意 有說話聽

周圍都有人偷養 但以我所知富康係最手鬆 好多大狗

有地積比率同高度限制 所以咪起d 屋仔黎賣 炒到個盤盡一盡

發展商理得你私隱度俾著你係發展商 有位都起啦

其實香港好多屋仔都唔算高私隱 不過而家d 屋仔間間都落地大玻璃 咪覺得特別無私隱囉

60m都要睇tko
發生咩事...

好鍾意將南但唔夠錢

睇左海天晉 天晉3A
不能否認天晉3A真係好方便

清水灣道嗰面？

如果君傲灣同都會駅二.房
價錢差唔多大家點揀？

要睇左個則先

不過唔睇則我會傾向將軍澳

我覺得整體幾好

君傲新過都會
但係如果出入九龍要轉車
比我揀我會揀君傲

搭單問 兩公婆 單名有一層做高成數按揭 想換樓再做9成按揭 係咪一定要賣左先再買得？ 係咪用另一半個名都唔會批按揭？ 因為聽agent講按保公司唔會批同時有兩個自住單位 好灰 先賣後買好多野煩 （我知可以轉按做返6成 但樓價要大升先可以做到 唔覺得有可能）唔該晒先

800萬樓借到九成嘛
日出多大單位2房/3房差唔多價添
有cash咪去馬3房

海天晉好在靜好多好多
可惜真係太少盤源...未過哂SSD

700同800以上係兩個世界 800以上要兩成首期

日出3房多數做緊830-850
首期小 收入高既人唔會考慮

天1 同天2邊隻兩房好d? 想做8成

廣明苑 vs 和明苑

和明平30萬 大家會點揀?

另外想問下黨鐵以外既交通邊個方便啲?

唔該哂巴打

我諗最主要因素係大兩房向海 西南 465呎1-6座 A H單位向黎緊入境處個邊 30樓以上永久海 呎價唔同計法，細三就無特別 除非超高層 點望都係尚德。

有錢緊係天一 不過少盤個價硬過西 最盡都係970-999萬 ，天二行多幾步個價都係無特別。 反而天晉系列走好多三房 1180 三房套 好抵屌

和明啦 東港城對面馬路就係
尚德嗰邊公屋區感覺好重+樓下多廢老

交通嚟講尚德應該係全個將軍澳區最多巴士嘅
當然都好睇你平時返工目的地

我會揀和明, 因為我頗為討厭尚德。住過坑口住緊調景嶺,我好少過海通常都係油尖旺深居多而且都頗少搭綠Van。交通要睇你去邊,和明既話d巴士好多都係要爬山而尚德就直接/經好少站就入隧道。
點解要揀呢d公屋樣既居屋 ? 而且仲要係公屋居屋混合既屋苑 ..... ?

唔該哂巴打~

無計 有綠表 4m budget 得返依啲揀

其實居屋樓價真係好撚癲

唐明苑有啲都係你筆直附近

不是的。

800萬可以借9成，即係720。
810萬都可以借720。
850萬都可以借720。
900萬都可以借720（即係借8成）。

所以800萬以上，每貴一萬，即係多一萬首期。但不用兩成首期咁多。

海天晉無車既話 出入都幾麻煩

銀行打算加H息同調低回贈

咁800萬樓 首期 80萬
850萬樓 要130萬首期
對本身預買樓100萬左右搞掂既人黎講
個30-50萬唔係咁易變到出黎

除咗一條馬路，同 Parkside 有咩分別？

有fd申請緊，已經調咗H+同少咗回贈

兩房天2好似仲貴過天1咁

套三房係好抵....

當然。所以800萬以下硬過鐵，買家加十萬其實只係要拎多一萬出來。

1000萬以上就真係要5成首期。所以買10M樓要拎2M出來，但10.01M樓要拎5M出來。所以我見10M以上樓個價相對有得傾。

市場就係咁唔公平，新樓靚境靚位一定起晒大單位，睇屋苑平面圖其實唔駛睇地圖邊到係靚座向，只要睇四房兩套向邊就知。但尺價一定係越大越低5，結果係2萬蚊尺的屋苑，加多3M可以多200幾尺

呢個真
啲舊屋苑靚景靚方位都會有啲細則比你揀下，當然伙數唔會多

而家啲新盤就留哂比最大隻則

哩幾日幾十單成左
平盤又走左D
個個已經狗衝

我見麗港城前排對正海個三座，全海景單位全部都係兩房。今時今日真係無可能

有個fd覺得將軍澳太貴
諗住睇第一城，點知AA同佢講啲唔連租約既平盤已經冇哂

肯定換哂做四房套，再加複式連天台泳池

我就係想等康城八期先決定
但個市好似見㡳cls
D 人錢邊到黎

哩個我AA都有同我講
承接力太強 好多人都借9按上車

國家隊無限金錢

講真 如果部署左幾年 想買樓果堆
我覺得唔太受影響 一早計好哂數
依家8/9成按又鬆左 價又低左
實有堆人出黎接貨

八九按份工應該有番咁上下先借到
專業人士先做到
你針下八球，九成上會人工先幾多

【樓市回暖】00後女學生710萬購將中 有樓阿媽支付500萬首期

咁呢層當然啦
老師 護士 公務員.... 都已經唔少人夠出黎接
尋日仲有篇新聞00後買將中 710萬 老母俾500萬首期

錢就係咁黎

大把兩公婆聯名買

一個人名啦 另一個做擔保人夠照啦

係林鄭既政策幫到好多人上車姐
情侶一人搵4萬 左右已經過硬壓力測試

都係
主要想講好多人都係兩份月入加埋咁去買
入場費每人3皮幾大把要買樓嘅人都做到

香港地大把人高收入 唔一定要專業人士先買得起

你講得出你高收入 咁過到壓測就唔驚啦
睇你budget 幾多啦

點解驚唔同你做銀行都係計數姐

其實冇得guarantee ，你去銀行個banker都唔會答得實你，因為批嗰個唔係佢，要借按保仲要經埋HKMC

TU自己走上去比280就買到一份，唔洗心大心細

正常夠固定收入，冇乜街數，層樓條數夠過壓測
都應該冇乜問題

當然最好搵銀行幫你計下數先

銀行計數嘅意思係計下我買到幾多錢嘅樓?
係咪搵出糧銀行做就得?

就咁睇人工冇乜問題啦 固定收入？有冇佣？

其實應該冇乜問題

我會建議去出糧銀行再加多一兩間你prefer 既行攞下意見同問下offer，順便同banker打下關係

當然好多人會覺得呢一步多餘，但我自己會覺得搵佢地了解下冇壞

ok la 你搵d按揭計數機計吓都得
睇埋你係咪買普通屋苑
唐樓 村屋依家就真係未必想做
同埋樓上都有巴打講 上TU office買份report睇睇

銀行好衰，冇約唔同你傾，係咁E同你吹，唔做預批

以你份人工 全將軍澳區8成 兩房單位你都輕鬆買
係咪政府工既官 或者公營機構 專業人士？
如果係 分分鐘你買900萬樓都做到俾你

只要你份工係鐵飯碗 依個收入 將南兩房都買到
睇你會唔會供得辛苦姐

之前見有巴打話銀行而家唔做預批,所以我先咁驚青

係 我之前問過幾間
二手都冇預批了

另外有前輩教落 就唔好係出糧銀行做
費事有咩事仲快俾人搞

同埋中資 細行 rebate普遍好d

sorry先..其實我target唔係tko
不過見大家講起我好concern嘅問題所以插咀問下
我份工係你講o個類性質,不過驚市況各樣外在原因會影響銀行批按揭

係普通屋苑呀

你睇番近期同類單位既成交準d
你個價唔係太離譜都得
有臨約多數都估到
上年年尾我個價高online四十幾萬都做到

不過提提你 800萬9按
保費一般攞到6折都廿萬
雖然按揭做埋 但計落都幾甘

多數都按揭做埋架
息又唔係高
錢留係自己袋好d

你aa點講

預批係點？拎個單位俾銀行估值同計批幾多按揭？

我都冇做過
但我理解係 俾你想買既單位 同 你既入息資料佢預批

fd底唔怕開低d既 😂 跟住都係傾

俾個reference 你
我岩岩批左按揭
9按
6百萬中樓價
月入 8萬 未計雙糧
保費6折

依家無預批㗎啦
依家係啲買家求銀行批按揭
銀行根本唔憂做

就咁睇壓測絕對過到

望落業主都無心賣

講真200 百萬唔多
當800 萬樓價做9按
80 萬首期
30 萬稅
10 萬 佣金加律師
30-40 萬 裝修
都用左150-160萬

見各位講開估價

呢個估價網信唔信得過？
見佢高過大貓同支銀一截

網上估價參考咖者
到有prelim, 相差5 % 正常都冇咩問題

好，謝謝，咁我再等下，我都係等下年夠期轉按

說出重點

香港置業劉浩勤表示，將軍澳天晉IIIA呎價重上2萬元，位於3A座中層B室，實用面積352方呎，3月底以750萬元放售，放盤不足一個月便以730萬元沽出，呎價20,739元。他稱，2B座高層D室，實用面積355方呎，業主開價只是770萬元，但於今年2月「神奇地」以833萬元高價沽出，呎價23,465元，疫市創下屋苑一房呎價新高。若撇除該宗離奇高價，屬屋苑今年呎價首次重上2萬元水平。

咁玩法 天晉3a點會平呀
俾人拉高曬

好撚on9
樓市就係比班on9拉高

又唔好咁講 天晉系係好野黎既 如果我有幾百萬首期我都會買

新入行 有需要可以幫手

所以天晉3a呎價2萬蚊1呎 係好合理
因為市場覺得佢值依口價
再者 銀行網上估價不嬲都係極度保守

而家TU仲有得買？唔是停左咩

停online only
可以上去買
係網頁預約

其實買TU普唔普遍?

普遍，好撚多人買

其實可以walkin 不過要9點前去到，得好少walkin 位

見其他屋苑個估價同成交價都係相近
反而天晉3A高咁多

主要目的都係買樓做按揭用?

3A啲價都痴撚線
一房賣到2房咁貴

咁又唔知道
不過咩人都有，有啲中年大叔都去買

多條橋多80-100萬
不了

業主叫770 佢話咁平？唔好啦 我用833同你買啦
係咩玩法黎

撇除內部交易
買家係咪傻仔想做盡6成按揭
833萬咪係6成按揭既門檻

730都可以做6成啦
係咪洗黑錢
定好多人要哩個盤

唔好咁蝕啦
嗱 我開夠833比你啦，反正我都係問銀行借多60零萬姐

叫3B業主每人夾啲整條橋

btw 想問下3A商場入口係咪係去廁所條走廊入面？
嗰次去見到個廁所好多人出入，點知發現原來有個住户入口

你講邊度

Popwalk2 廿一堂斜對面個商場廁所，去廁所途中會有個窿要拍卡，原來係天3A住客大堂

所以我想知如果行天橋經商場返天3A係咪就係要係呢個窿入去？
係既話都幾撚柒

緊係普遍啦 有d工入職前都要check la

咁闊都叫走廊？
你屋企個玄關係咪叫做「線」

應該都多
但你買份都可以睇下有冇銀行報錯資料或者你有冇俾人偷資料會財仔

你咁講，真係無分別，兩個位都要行，差在近d 同遠d

通常corporate買喎
要應徵者自己買架咩

借

我平時行，其實只係分半鐘嘅分別

亦都可以用黎睇
有冇仆街銀行無幫你 cut card
無交年費當你唔還錢之類

應徵者安全起見可能自己都買份😂
多數應該係公司去check

呢D 唔係會寄信追咩？自己點會唔知

如果個candidate申報自己有債務重組或者破過產
或者background check見到有異常
公司會要求佢自費提供TU report同埋其他嘢
呢個係好普遍既做法

你過完橋落電梯轉右
已經係平台入口啦

幾百米咁都要車輪椅啊？

電動單車？
我覺得海天晉環境都幾好

又唔見d人話淘大遠要揸車出入
一樣要淋雨 仲要行條死人樓梯先去到黨鐵站

睇你對會所有無要求 我就只係用過2次

蔚藍灣畔個價仲係好硬

自己冇樓睇住個市係咁升，和買咗樓後半年跌一成，兩樣都試過。我覺得未上車個市係咁升，個感受難頂好多

你 check 完就明

仲要全低層
大直路(Coffee今日IG果張相果度)啲人望實你黎行

你搞錯啦 唔係果個位
依個年代邊會搞呢啲野

不嬲係現兜兜幾百萬難搞好多
上咗車之後都係小數長計
仲有最恐怖既係幾十萬印花稅 等如full Pay一架一手車價

Savanah 呢堆向馬路同怡明 岩岩過ssd個陣好多盤 睇過下 個陣610-625有交易.家下仲貴左

3a有兩邊大入口架 商場外面地產鋪上面2樓有保安平台大堂 唔係走廊個個

其實我唔係好明 係咪講緊3a 有3個入口啊

自膠sor
忘記左佢

我今日行去見到正式個大堂啦一直行過冇為意
之前真係嚇撚死我以為個入口咁神秘

事實個成交價就係反映條橋值80-100萬

同埋3A 同3B個屋苑規模都唔同，唔太可以直接比較
當然條橋係主因啦

大家覺得3b值幾錢一尺？

上次樓市低位兩房試過萬6唔使 真心抵

1房呢？

Lumpsum細 萬八至萬九都走唔甩架啦

講起橋呢樣嘢
我唔係好明點解政府唔起多條橋將調景嶺體育館同HKDI連埋，咁由都會駅就可以行去將中

DI 本身都有橋去都會啦
佢開條公眾通道再起埋橋駁體育館就可以由都會駅一路通去將中popcorn 將廣

海景將廣

原來唔洗FF了，DI 本身起既時候原本應該留咗位起橋，起咗campus之後就唔肯起

坑口先少蝗,成個將軍澳站尤其係The Wing好多.
同埋坑口depends on 向咩方向啦.對銀綫灣/運動場/文曲公園/東南日出/都好好住

極多囉
南豐 海悅好多支那大學生租
明德厚德又多新移民
厚德間幼稚園 十個學生都8個老母都係支那蝗
東港城又有直通車

維景明明係一線盤都冇人講

都有人講 係少d咁解
我諗幾個大商場連埋一齊係主要原因

之前有講過啦
會所大，管理費平
太古+ sell hk 高質樓
問題係那有錢

窗口冷氣如果想改分體式可以點搞？個窿有無得封？

如果隔離屋想買你個單位打單你會開幾錢

打通

tg？

好地地自住緊做乜要賣
主動權係我手 我唔會開價
我睇心情我睇你有幾多誠意

所以點解咁貴，就係想覆番處長自己打通
唔係咁易架葉師傅

除非真係咁岩隔離放盤你又真係好鐘意自己個單位啦。買完返黎又要搵地方搬出去等幾個月裝修都幾煩

大家揀樓時會唔會考慮埋窗口機/分體機呢個因素
我個人見到個單位係窗口機會自動black list

點解

其實分體機部散熱放邊好重要, 新樓curtain wall部散熱機可以放到勁遠
有d仲on9到雪種喉經lobby走用人地屋企外面, 日後要維修應該奶晒野

依家好多則都好奇怪
自己個分體機散熱係放左去人地屋企

仲有用玻璃幕牆嘅樓好多都搭唔到棚要落吊船好貴

明明講撚左三個po都仲講緊, 咁都叫冇人講, 痴撚線

Tko 維景同天晉最高質

天晉最好

坑口窮撚表示

康城都有土豪

都有嘅，有一家好似打通左三定四個單位

因為嘈囉，同埋成個感覺cheap好多😂

最緊要睇樓盡量唔簽睇樓紙
要簽的話準業主唔好寫名同簽

可以唔簽？

到時升到上天

ching 你岩
只係諗唔明點解啲人要比咁多premium買雙連

依家都萬2,萬3一呎，遲下應該會升到萬5

有啲AA知你熟行情識玩
可以免簽大家方便
不過通常都簽
帶定多個人/身分證啦

吹大左，最多咪第二個將軍澳站

淨係條黨鐵已經先天劣勢
暑假應該仲有malibu同lp6入伙，到時黨鐵wow

你話將軍澳站變九龍站都話

有錢就是任性

將軍澳難啲同西九比啦

In specific, 第一期最好，開則最傳統，亦最近黨鐵站一出就係住宅大堂入口

康城個商場都可以吹到係elements
未必太睇好喇

康城得住宅，又係鐵路既尾站
九龍站有咁多ibanker 番工，又唔係地鐵尾站，有天然外來人流，唔明可以點比

天1

嚟緊lp6啲頂層連天台泳池嗰啲有無興趣

有個五房五套獨立𨋢好似都係6000萬

monterey 賣曬了

有無師兄知道ikead天花led燈有無得自己換燈帶，裝左上去之後覺得太黃，想要白d

廿一堂個個一入去係地下大堂黎，有時我貪方便唔想行，都會係走廊穿出去，搭lip上平台。
另外商場都有入口，就係poporn上一層，superdry入去天橋個個位，就會去到3a個大堂啦

睇下遲啲兩棟工業村入面嘅新office building 帶唔帶得起個環境啦。

Ocean marine 今日賣貨尾
發展商心急了

Sea to sky 好快賣
到時開價一定平過佢

咁長實質素又差D

將軍澳d盤， 經紀佣金行情收幾多

乜經紀佣金行情係用地區黎分ga?

如果二手盤，買家俾幾多
點都唔俾1%

將軍澳好似收一半/收賣家
大家分享下

好多人會一開始就講定要7折/5折咁lor，但通常去到傾價最後階段，買賣個價爭10萬8萬，你同AA講你減我5萬佣我就加5萬價，通常AA 心急想成交都肯。所以有時一早講定要幾折，但最後樓價又貴番，就好無謂。

乜地區都有AA收一半/只收賣家/只收買家ga啦。睇買賣雙方傾成點

有無人睇左隔離po 746萬一房cls 維景

有睇
明明周圍都炒緊人 但香港樓市同係平行時空冇分別

造市

返中環 荃灣爵包庭一房同天晉3B一房 大家會點揀？

爵悅庭

比幾十萬稅益政府做市？

天晉啦

三寶個環境同交通好閪

天晉3B

比較近黨鐵 車程都短D

但唔知點解天晉個估價同仲低過爵悅庭，但放盤叫價仲高

因為天晉系普遍都係高

新樓啲盤都好似比較進取
同埋天晉系有名牌效應

其實我買左3B 但見到估價跌到仲低過爵悅庭 心諗係咪買錯

我覺得冇所謂
反而你為咗去住三寶應該會後悔

*為咗估值高啲*

其實我上黎都係求安慰

其實估值對我影響幾大架，因為我用左員工按揭，如果估唔足價第時轉唔到按，轉工同比人炒都好大獲

銀行工就坐穩了

暫時應該無咩事既 做中資好穩定 不過黎緊每月4成人工去左供樓 好大壓力 想轉工加人工

開頭都有驚過 問左幾個做左員工按揭既同事 佢地都話工作量無咩分別 照有升職同花紅比上年多 最後都係揀左員工按揭 0.8%息供本真係快好撚多

成交價高過估值太多, 如果樓市真係繼續下行, 我諗都幾大影響

買左其實睇黎有乜用

我既話就係為左夠期轉按時睇下可唔可以甩按保，拎番D保費

依家估值估唔足
跌市嘅話好易變負資產call loan

同埋就算個市繼續keep住
自己第時有財務需要二按
按到盡嘅錢都少咗

咁咪越來越多人喺個TKO站度呆等, 你眼望我眼

其實估價同市場可以爭好遠
之前賣樓啲睇樓客拎銀行估價同我壓價
真係想屌佢老母

一直都有呢啲人, 唔駛咁燥喎

急住換樓嗰陣
見住自己想要單位一間一間無咗
本身嗰件又走唔到
對住啲混吉友真係躁到仆街

又call loan 論
想問下你身邊有冇人係單純負資產而比銀行call?

都係嗰句
純粹負資產而業主可以繼續準時還款，又冇偷雞拎層樓去財仔按既話，銀行係唔會call你loan

銀行本業係做錢銀生意，唔係做地產商
單純帳面負資產就call，逼死個業主收返間屋
到時銀行成手銀主盤 揸係手又唔係，放出去又蝕價，變咗realised loss，對銀行有咩好處？

再者循正當途徑借二按係要經一按銀行審批同意，如果你係有財務需要而借到盡，一按銀行知道咗都好大機會唔批

況且層主係借staff mortgage，佢要借二按既話
一按銀行對佢既情況都一清二楚

當然佢偷雞借財仔另計，到時就真係比銀行call loan啦
不過而家買樓簽哂e-alert都好難偷到雞，除非唔落土地註冊

買完頭3年未甩綁就唔睇啦
賣仔勿摸頭

升咗自high 但又唔放得得個睇字，升到一億都冇用

跌咗又傷心

有實際需要去換按或者賣樓另計

cls 唔拎銀行估價去叫 咁用乜去叫
真係會借唔足

因為如果銀行估價差好遠
估不足
買家到抬錢失預算
我自己都用估價成交價去還價

將心比己
到你做買家嗰陣
都會將所有理由都拎哂出嚟壓價啦

我買又無理過呢樣嘢本身都唔使借到盡嗰隻
只係keep住睇每日新成交，其實都知大約合理價位係去到邊
我講嗰啲係真係離哂市，可能嗰陣個樓盤仲係啱啱過三年鬆綁，少成交，所以估價唔準？
只能講換樓真係好撚煩

帝景灣出面仲有地皮
唔知將來起咩

講咗十年既中央公園，本來應該同啲樓一齊起好，不過玩到而家都係冇定案

所以應該以後都係爛地

想問問將中同君傲有咩優劣 點揀好

6.5 m 400尺 梗廚 係咪澳南最遠的capri alto 或者康城先有機

唔使做按揭咪可以無視銀行估價

二房定三房？
我自己徧向君
有露台仔吹下風曬下衫

capri alto 應該都要6.8-7M
康城/峻瀅2房最細都500呎又係要7M

如果要6.5M樓下應該要南豐 新都 新寶 先有機

2房，仲有無其他分別？邊度靚仔D?
之前睇過君傲未睇將中

Savannah 都有，但好似好多人dislike
嘉悅都有

你自己感覺？會所野應該將中win

將中喎

係 但係呢兩個盤 無樓主需要嘅梗廚

如果平時習慣下廚嘅話梗廚都幾重要嘅

Savannah 有一房梗廚架

一房梗廚得355尺 本身多衫多鞋可能唔夠用

梗廚真係加好多分

明厠，梗廚根本係一間屋既基本

新樓兩房單位十間都唔知有無五間係梗廚
明廁加梗廚更加難上加難

新樓一房成日兩樣都無

將中會所幾好嫁... 唔計康城同將南既新樓
將中 維景 天晉會所都好大

推

明推暗拉

我見sea to sky個幢樓掛左大banner出黎
係咪準備賣了

無錯
最撚憎帶睇樓D AA無理假設我唔會煮飯唔要梗廚

原本想四月賣，但限聚令hold 住左
aa話

天晉3A一房估620萬鬆d
業主開760
我都係還到660
cls

Alto capri 400尺冇梗廚
要上到2房先有

我諗依個盤唔係好岩你 完全唔到價

估價同市價唔同嫁

真係幾離譜下
可能見半新樓就食人隻車

好多新樓兩房都無啦
一房又點會有
當hotel room咪算

澳南溢價太高
真係各花入各眼
760我買將中2房打通佢變大房更舒服

你嗰間好似係低層，個業主都夠膽開高咁多

低層 向西 牆身天花發毛
我開佢660萬比多佢啦

真 極低層都咁開

估價市價有差 但都唔應該差咁多
估價唔到 做唔到按揭 成交唔到都係冇用

老實講市價又點？ 個個依家做9按上車 就要比業主食溢價？
你話高層向東南望海都考慮下開700萬
屌你 極低層向西望地盤都760萬 唔係業主比舊屎你 你連反抗都唔得呀
我做買家 開我心目中個價係好正常啦 一定要就業主個玩法比你賺？

大家都做買家 個個都想低價買 有幾出奇？
點解要企係業主角度諗？
最好笑係班AA都話 咁業主都要賺嘅
屌 你住左3年仲係放租 我睇完實盤發現又發霉 牆身又花哂
你叫我點開高價

你唔係話睇過capri 咩？
你睇個隻1房410幾尺唔係有梗廚咩

新樓向西都發霉？

佢間屋賣海鮮？

屌 自膠
係Capri有梗廚
但好少放盤

海翩匯開放式有梗廚 唔嫌細我覺得幾正 3座仲要有海景

佢係連住廁所同大房嗰邊個牆身發哂毛
我帶老母去 我老母都好驚訝

係咪廁所道牆入面漏水？

利伸唔識

我想睇下相

咩size ah?

幾年樓就漏水 新鴻基無理由咁渣

冇影相
但形容下 個牆身係白色 傢俬都係原裝
牆身係大大細細一個個黑灰色 水彩feel嘅圓圈
牆腳線一點點
廁所浴室寶一點點黑點 天花又係一撻撻咁
問過裝修都話係發霉

緊係少 佢個盤咁少單位 啱啱數左得36個一房有梗廚

道牆唔係主力牆 應該冇水喉位
所以我都幾奇怪點解係廳同廁所發霉

我上次去睇 係個特色單位
出面有個露台
極chill
但間房偏細

特色單位個d叫平台

Btw 啱啱check 左係咪IIIA 3B座D 室個隻

其實住得幾年，開冷氣熄冷氣都會有水氣，如果少開窗好易有霉。防潮漆頭年幾兩年都ok, 之後冇乜效果。 所以唔關漏水事，住得tko就預左濕預左會易發霉，向東向西都咁話。

講真 我住左十幾年將軍澳廿年都黎緊 向北向南向西都住過 從來無試過牆身/天花發霉

防潮漆好重要

271呎好似 廚房好大

271呎？
點住

我都住十幾年tko，向西南低層，東低層，北高層，間間牆身有霉，frd屋企高層東北d霉仲誇。而家向東呢間3年前裝，包括剷底油防潮，頭一年幾ok 但之後失守，少開窗間房d牆有霉，明廁有霉。當然，要抹應該可以嘅，不過懶 當然其中一個加劇佢嘅原因係開關冷氣溫差大。

你係咪寶琳坑口個邊？我一直都住將軍澳站呢邊 識嘅人住呢頭嘅新式私樓都無呢d問題 （富康就有）
我d親戚住東九就天花全黑好恐怖

2房個隻 黎緊7頭有冇望睇黎搵大小小 新樓一係康城 一係舊小小樓 將廣新寶新都城

有無狂開抽濕機同浴室寶？

浴室寶無用過
抽濕機會開但唔會狂開

但冷氣就成日開 同埋潮濕就一定會閂窗開冷氣

將軍澳南點睇 睇中coffee

呢啲高樓底就做個閣樓啦!

自己住坑口:基本上除了199x曾經發毛之後都無再出現過
-用防潮+Nippon
-大霧就開抽濕機
-有霧就關窗
-浴室平時開抽氣扇
-房開完冷氣唔好開門

HKMC 每年都會寄自住信黎....可以點搞？

你咁樣推測都唔係完全冇道理
但真正住落就會feel到個分別係邊度
點解都會駅明明係正上蓋同樓齡又新維景少少但係平均呎價又低一截呢
有好多原因嘅，簡單啲講就係市場價格反映咗兩個屋苑嘅質素高低

君傲好cheap wo個感覺

個人覺得調景嶺嗰兩個或者將南近海的好過佢

但個人感覺將廣比君傲更cheap

咁當然同天晉 維景 澳南嗰啲就冇得比啦

天晉將南係格調高d
但個人感覺未至於要用cheap 呢個字去形容將廣君傲

3座H 271 呢隻啱啱新聞彈出黎成左$21941 / 尺
賣左582.4萬

係咪有人mon po去跟住買架屌 呢間好靚睇圖應該食曬個河邊

我覺得3寶真係差唔多
各有賣點，將廣外牆執靚仔d會好d既

但硬件上好過哂坑口寶林，尺價已反映

景係正但無房真係太似酒店

君傲將廣將中各有各好 呎價都好接近

其實係savannah 1房積嚟
係間房做咗廚房

sav 1房我係睇中，不過我寧願要開放廚

一房好撚細...

睇呎價就最客觀反映一個屋苑對於overall市場嘅吸引力
平均呎價維景高過哂將中將廣君傲
點比下去呀大哥

真
將廣君傲叫cheap咁新寶疊翠嗰啲叫乜

君傲以前係明星盤黎 個陣未有咁多屋苑咁多人流 加埋第一個有露台上蓋私樓，係近幾年d藝人先搬去清水灣半島。所以點都唔cheap過將廣。

貧民窟

君傲點睇都唔可以算cheap掛

長江管理嘅商場
永遠都係領展屋邨商場level
甚至尚德個商場都好過都會站商場
住上蓋都似住屋邨feel
咁俾人感覺個價值咪低咗

住落咪知
事實上調景嶺規劃係差
似樣嘅商場都冇
本來係應該要有但俾長實浪費左

利申 屋企維景灣畔將中將廣都有物業 住左廿幾年tko

長柒真係冇改錯名

旗下冇一個場搞得好好睇睇，就算沙一同黃埔都係有陣公屋味，仲要改埋啲奇撚怪既名
咩聚寶坊 樂薈

如果都會駅個盤比sellHK 搞，應該可以同維景一決高下

呢個係你自己觀點姐
平均呎價已經客觀地反映咗市場整體係鍾意邊個屋苑多啲/覺得邊個屋苑價值高啲
商場係其中一個考慮因素，但唔係個個人睇商場睇得咁重
如果調景嶺係你講到咁差，點解釋維景呎價高過哂將中將廣君傲呢？唔通市場上所有人都係傻嘅得你一個最醒咩
當然將軍澳站區都有好多佢嘅優點，但我身邊都唔少朋友(包括住緊/住過將中將廣嘅人)話唔鍾意將軍澳站果區太多人
都係果句，呎價高低已經反映咗market perceive嘅質素啦

咁你咪叫你啲朋友買維景灣畔囉
不嬲講緊係講緊個人觀點 呢個po都係
係作為將軍澳居民主觀咁講
從來都冇否認過維景灣畔呎價係平過將軍澳站三寶
Jer住晒嘈贏我咁又點

我住咁耐鬼唔知維景灣畔呎價高咩
不過睇埋由以前開賣到而家
呎價點樣變化囉
以前維景灣畔全將軍澳最貴tim
而家已經係差唔多
我咪主觀講緊調景嶺規劃累事搞到吸引力不及將軍澳
將軍澳站你身邊朋友咁唔鍾意
點解升得咁勁？
俾埋客觀嘅呎價你參考

（睇到你哋話君傲將廣cheap我心沉咗一沉..）

我睇哂3個將軍澳post，明白市價直接反映樓嘅perceived value
不過我親身睇過將中將廣之後唔係好明點解大部人會覺得將中高級d，喺我心目中兩者感覺差唔多，overall嚟講自己反而鍾意將廣多d（明廁，傢俬易擺位），可能我睇嘅將中細兩房唔吸引.. 加上我唔識分邊d外牆靚

亦見過有巴絲講過自住就將廣投資就將中，發展商係邊個係咪對投資嚟講係最重要嘅因素？

另外好似冇咩人講坑口海悅豪園？

個差別都真係好大程度因為發展商，以至就算將廣則靚啲都會比下去

君傲我自己就唔覺得係cheap既

海悅太少盤，得兩枝，所以通常都會討論隔離新寶多啲

將廣上車真係無得輸
兩房又多唔同尺數揀

覺得將軍澳級數
君傲灣=維景＞將中=都會＞將廣

將中只有大兩房先係高質 你睇下大兩房先好評論啦
大兩房絕對好過將廣好多

利申 兩邊都無住 住緊天晉兩房
但個陣有睇好多將廣 將中 君傲既盤
將中大兩房明顯係好過將廣
君傲格局同感覺係好過將中將廣
維景無考慮 因為目標係樓下有大商場
就算依家朋友睇樓我都會叫佢睇將中大兩房

將廣比起將中易上車好多 之前既話 將中大兩房個價係騎住將廣

將中大兩房有咩咁好過將廣

要則對則比較

不過我就咁睇 將中大兩房有長玄關 將廣就無？

好似冇乜人講清水灣半島

比較少眾d嘅屋苑

玄關其實幾好呀